# Гравимол
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [SGM](sc.md), **[ТЗП](hs.md)**  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>*Гравимол:* **Русский** — русскоязычный термин, не имеющий аналога в английском языке. **Gravimol** — дословный перевод с русского на английский.</small>

**Гравимол** — углерод‑углеродное [теплозащитное покрытие](hs.md)

|**Характеристики материалов<br> ГРАВИМОЛ и ГРАВИМОЛ‑В**|**Значения**|
|:--|:--|
|Плотность, ㎏/m³|1 850|
|Предел прочности, ㎫|100 при изгибе;<br> 90 при сжатии;<br> 20 при сдвиге;<br> 35 при растяжении|
|Коэффициент теплопроводности, Вт/(МхК)|25,0|
|Коэффициент теплового расширения<br> в интервале температур 20 ‑ 2000℃, град⁻¹|0.000003 ‑ 0.000005|

Применялся на наиболее разогреваемых частях корабля 「Буран」. Из Гравимола был изготовлен носовой обтекатель фюзеляжа. Гравимол‑В использовался для изготовления секций носка крыла. Материалы сходны по технологии изготовления и различались лишь тканым наполнителем. Для изготовления УУМ применялись углеродные ткани и модифицированные фенольные смолы, подвергавшиеся пиролизу в процессе высокотемпературного передела.

Для предотвращения перетекания тепла от наиболее теплонагруженных агрегатов из УУМ к 「холодной」 силовой конструкции ОК, а также для компенсации температурного расширения УУМ были применены отсечные мосты из нитридной конструкционной керамики, которые устанавливались в узлах крепления углерод‑углеродных агрегатов. Для предотвращения контактного переноса тепла агрегаты из УУМ изолировались от ТЗП гарантированным зазором, заполненным термическим уплотнением на основе нитевидных кристаллов карбида кремния (для перекрытия лучистого теплового потока).



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**【[Structures, gears, materials (SGM)](sc.md)】**<br> [Гермоконтейнер](гермоконтейнер.md) ~~ [Датчик](sensor.md) ~~ [Задел](margin.md) ~~ [Изделие](unit.md) ~~ [Испарение материалов](matc.md) ~~ [Кавитация](cavitation.md) ~~ [КЗУ](cinu.md) (ВБУ КТ) ~~ [КХГ](cgs.md) ~~ [Контейнеры для транспортировки](ship_contain.md) ~~ [Крейцкопф](crosshead.md) ~~ [Номинал](nominal.md) ~~ [ПУС](lag.md) ~~ [ПНА, ПОНА, ПСНА](devd.md) ~~ [Резерв](reserve.md) ~~ [Слайс](слайс.md) ~~ [ТСП](tsp.md) ~~ [Типичные формы КА](sc.md) ~~ [Толкатель](толкатель.md) ~~ [Унификация](commonality.md)|

1. Docs: …
1. <http://www.buran.ru/htm/tersaf4.htm> — [archived ❐](f/sgm/buran_ru_tersaf4.pdf) 2019.02.22


## The End

end of file
